「星際啟示錄（一）怪事」

星際啟示錄 第一章 怪事
二零二九年三月二十八日我寫了這篇日記，這本日記寫了我生平最不可思義，令我畢生，永世難忘的經歷。

故事的開始
大約日期：二零一三年九月初
二零一三年，那一年的九月份，我讀中四，看似平凡的日子，但是一連串匪夷所思的事情正在接踵而來！
話說，今天是新學期的第五天，班上的同學對彼此都不是很熟悉，還未能夠打成一片，但是坐在旁邊的力聰還頗為有善，是我在這所中學的第一個好友。
「喂，柏燊早晨」力聰說
「早晨」我回道
「柏燊，我琴日問左安琪攞左電話號碼，你要唔要？」
「嗯，最好不過」我面帶微笑的回道
安琪是我認為全班最漂亮的女生，她有著一對水汪汪的大眼睛，和嬌小玲瓏的身材。
「安琪，等陣間一唔一齊食早餐」我傳訊息給安琪，心中有少許緊張
「你係邊個?」安琪問
「我係你同學，左手邊數起第五行第六個」
「哦～你左手邊果位力聰都約左我食早餐，不如你都一齊（大笑）」
「ok！」力聰搶先我一步！
第一個小息的鐘聲響起，同學們紛紛到小賣部買東西，我和力聰，安琪坐在一起，我和力聰都有些害羞，氣氛格外尷尬
「係呢你地有咩興趣？」安琪打開話框
「打藍球」我興致勃勃的答道
「我..我.....我踢足球」力聰說話有些吞吐，略顯羞澀
「哦～咁睇黎你地既興趣都幾健康，唔知你地有冇打lol呢？」安琪答道
「咩係lol?」我不解地問
「我！我有玩」力聰興奮的答道
「咁你咩牌？」安琪問
「白金！咁你呢？」
「唉....我得金牌喳...」
「原來你地有玩同一隻game?」我無奈地問
「係啊！」安琪和力聰異口同聲的答道
「原來係咁...」我感到有點無奈
之後他們的話題全部都是聊lol的事情,我完全沒有機會搭話，連之後的幾個小息，安琪都主動找力聰聊天，而完全無視了我的存在，看來比起，我安琪更喜歡力聰....
放學後，我悶悶不樂地在屋企附近的藍球場打藍球，現在的心情令我的命中率特低，打了半小時後，我疲倦地訓在地上，然後大聲地喊道：「啊！」途經藍球場既啊姨用著厭惡的眼神看著我說道：「痴撚線」
我聽到後感到有點不好意思。
我失落地看著天空的白雲，突然想起我既前女友少芳，自從我和少芳和平地分手後，都有一個月左右沒有見面，不如今晚就約她出去吃個飯！
「少芳今晚得閒？不如一齊食譚仔（大笑）」我傳訊息給少芳
「今晚約左人，唔得閒」
「咁算啦，bye」
這樣就結束短暫的對話，使我的心情更仍低落，我繼續凝視著天空既白雲，過了一會兒，我看天空中有一點紅光，我心裡想，現在才下午五時多，不會這麼快就出現星星吧？又過了一會，紅光越來越大，在空中形成了一個發紅光類似球體的物體，這個東西離我越來越近並開始在空中隱約發出「轟隆轟隆」的聲響，並且越黎越接近地面，我開始感覺到有點不對勁，我大膽地猜測，上空那個紅色物體應該是隕石，如果它不是隕石，我也不知道它是什麼了，我只知道如果那個東西從高空距離十多米的位置，掉下來並砸中我的話，我的人生就完蛋了！我使盡吃奶的力向外面奔跑並大喊道「仆街！有隕石啊！快d走啊！」紅色的隕石撞擊地面並炸開，爆炸形成一鼓強烈既氣流，強烈既氣流把我震開了，之後我就失去知覺，我心裡想我是不是死了，如果我真的是死了，那麼我的人生實在太悲劇喇！
大約過了數小時，我濛濛糊糊地張開了雙眼，慌慌張張地環看四周，看到有一個老伯伯在籃球上打籃球，並且發覺到天色已暗，我再仔細觀察，前方有一個直徑五米既大洞，莫非這個洞是剛才的「隕石」所造成？莫非剛才真的有隕石與地面產生碰撞並且發生爆炸？這個事情真是令我百思不我其解和令我感到匪疑所思，不可思議，我帶著難以置信既心情邊回家，邊回想剛才所發生的怪事。
第二天，我把昨天發生既事情一五一十地告訴力聰
「你覺得我會信咩？」
「唉...我都知你唔信...」
在學校上無聊的課堂後，我如平常一樣，到家附近，平時寂寥無人既籃球場打球，這個籃球場平時都沒有人，通常到黃昏六時正後才有兩，三個老年的伯伯在那邊射籃，我一到籃球場就運著球跑起來，今天既身體特別輕盈，我感覺自己好像在一秒鐘跑了十幾步，過了一秒後，我驚覺自己竟然由一端既藍球架，跑到另一端既藍球架，而且我手中運著的球竟然不見了！我驚訝的說道「唔係真事掛」，我嘗試給剛剛所發生的事情一個合理的解釋，但我實在想不到一個乎合科學常理的解釋。
我再嘗試在原地用力一跳，並模擬灌籃的動作，眨眼間，我跳到離地面五十米的高空，並能夠俯視到四周樓宇既屋頂......實在太不可思議了......到底昨天和今天發生了什麼事情.....有誰可以給我一個合理既解釋？如是者，決定每天上學的小息時間，在圖書館閱讀一下有關隕石既書籍，看一下能不能解釋從昨天開始所發生既怪事。（第一章完）

留名 我俾個標題吸引到

話說試下每段隔多行
太密集有啲難睇 起碼我自己係咁出

多謝你既支持同鼓勵

我到底睇緊乜

傻閪李仲燊作乜鳩故仔？？

李仲燊同學加油
我係Mr.Lau

1